警方私家車司機賴錦然衝紅燈撞倒電單車司機 罰款3,000元

警方私家車前年12月在九龍一個十字路口衝紅燈，與橫過路面的電單車相撞，導致電單車司機受傷。涉案警方私家車司機被控危險駕駛罪，他今在九龍城裁判法院認罪，被判罰款3,000元、停牌6個月兼須參加駕駛改進課程。

案情指被告賴錦然（40歲）於前年12月11日傍晚駕駛警方私家車，沿亞皆老街西行線行駛，至公主道交界時衝紅燈。此時事主李曉波（47歲）在公主道北行線依綠燈指示駕駛電單車，隨即與警方私家車相撞。電單車車頭損毀，私家車則左邊車身損毀。事主意外後自行到醫院求醫，即日出院，獲批四天病假。警方草擬的案情只提及電單車事主經治療後傷勢輕微，沒有詳述傷勢。

約一個月後，被告與警員進行錄影會面，警誡下他稱當時現場的兩組交通燈，分別顯示為黃燈及紅燈，但他以為紅燈交通燈與黃燈那組是同一組燈，故此繼續駛前；但實情是該路口正準備轉紅燈。被告續稱：「之後被電單車撞到左邊後，我停車，落車後先見到路口有兩組燈。我應該要喺第二組燈（按：即紅燈）度停車。」

黑警又贏
香港市民條命賤過地底黎

好癲

警員執勤有壓力，撞到人代表平時工作辛苦，本席理應先贊揚被告情操高尚，而呢件事係一件不幸嘅事件，判處象徵性罰款

天龍人

法治笑話又多一單

721 831

被告：你唔起身 我就打到你彈起身

起到身即係無事 無事就私下搞掂

黑警自己寫案情話事主受傷輕微
又認罪，根本玩哂
可能事主骨折都唔定
唔洗上庭任佢噏
法庭見案情輕微就輕判

香港法治係笑話

法官宣判，電單車司機的腰骨撞壞事主的私家車頭，需賠償有關維修費用

知法犯法罪加一等天下大笑話

真係撞到都係罰 3000，有光時旗冇撞親都要坐監。

應該掉轉 話我打死你 然後話你襲警就得